\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой}{9 класс. Полуфинал}
\large

\libproblem{moscow-city}{2009-08-2}

\task{
	Спираль электрического чайника разделена на две секции, одна из которых имеет сопротивление $R_1$. Найти сопротивление
    второй секции, если при параллельном включении секций вода вскипит в $n$ раз быстрее, чем при последовательном.
}


\task{
    Собака сидит на льду озера, а ее хозяин равномерно удаляется от нее со скоростью $v = 2~\textit{м/с}$. Когда расстояние
    между собакой и хозяином достигает $s = 100~\textit{м}$, собака решает догнать хозяина, причем хочет в момент встречи
    иметь такую же скорость, как и он. Из-за того, что лед скользкий, собака не может развивать ускорение больше $a =
    2~\textit{м/c}^2$ в каком-либо направлении. За какое минимальное время она сможет догнать хозяина? Собака может двигаться
    только по прямой, соединяющей ее и Хозяина в начальный момент времени.
}


\libproblem{rayon}{2006-09-2}

\taskpic[4cm]{
    Однородная фигура из тонкой проволоки, представляющая из себя три стороны
    квадрата равные по длине $a$, подвешена за один из углов. Найдите расстояние по
    вертикали от верхней до нижней точки фигуры.
}{
    \begin{tikzpicture}
	    \draw[very thick, rotate around = {35:(2, 2)}] (0, 0) node (A) {} -- (2, 0) -- (2, 2)
        	node[dotnode] (B) {} -- (0, 2);
        \coordinate (st) at (1.2, 0);
        \coordinate (en) at (3.8, 0);
        \coordinate (ar) at (3.5, 0);
        \draw[thin, dashed] (st |- A) -- (en |- A);
        \draw[thin, dashed] (st |- B) -- (en |- B);
        \draw[<->] (ar |- A) -- (ar |- B) node[midway, right] {\footnotesize $h =$ ?};
    \end{tikzpicture}
}


\task{
    Собрана схема, содержащая $50$ разных амперметров и $50$ одинаковых вольтметров.
    Показания первого вольтметра $U_1 = 9.6~\textit{В}$, первого амперметра $I_1 = 9.5~\textit{мА}$,
    второго амперметра $I_2 = 9.2~\textit{мА}$. Определите по этим данным сумму показаний всех
    вольтметров.
}


\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 1, thick, transform shape]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.4};
        \pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw[dotted] (1.5*\d, 0) -- (2*\d, 0);
		\foreach \x in {.5, 1.5, 3}{
        	\draw(\x*\d,0) -- (\x*\d-\d,0);
        }
        \foreach \x in {.5, 1.5, 3}{
            \draw(\x*\d,0) -- (\x*\d,-\d);
        }
		\draw (-.5*\d, -\d) -- (3*\d, -\d);
		\draw[fill = white] (0,0)circle(\r) node(A1) {$A_1$};
		\draw[fill = white] (\d,0)circle(\r) node(A2) {$A_2$};	
		\draw[fill = white] (2.5*\d,0)circle(\r) node(A3) {$A_{50}$};
		\draw[fill = white] (.5*\d,-.5*\d)circle(\r) node(V1) {$V_1$};
		\draw[fill = white] (1.5*\d,-.5*\d)circle(\r) node(V2) {$V_2$};
		\draw[fill = white] (3*\d,-.5*\d) circle(\r) node(V2) {$V_{50}$};
		\draw (-.5*\d, 0) to[battery] (-.5*\d, -\d);
	\end{tikzpicture}
\end{figure}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
